★相隔16秒上同一架巴士 事主坐近患者零交流 因對方一個動作中招

[img]
[/img]
新冠肺炎（武漢肺炎）疫情持續蔓延，重慶一名65歲男子早前搭巴士時未有佩戴口罩，與另一名確診者前後相隔16秒登上同一輛巴士，更與對方坐得接近，疑在途中受到感染。

江北區疾控中心副主任醫生周海龍，於上月28日公布一宗重慶的病例，患者為一名65歲男子，於1月23日出現流鼻涕、乏力等症狀，1月30日到醫院就診，院方將其列為新冠肺炎疑似病例，惟3次檢測結果都是呈陰性，至上月5日才確診，血液和糞便樣本檢測結果呈陽性。

由於該名男子的活動史非常簡單，發病前14天均甚少外出，除了每天早上出門乘坐巴士去健身、中午就回家外，只出席過一次朋友聚會，惟聚會上所有接觸者經檢測後結果全是呈陰性。

及後當局終透過車上長者卡的拍卡記錄，發現事主曾於1月19日早上在一輛巴士上與另一名確診者相遇，事主出門坐巴士去健身，另一名確診者剛巧也坐巴士前往看症，2人前後相差16秒登上同一輛巴士。

根據車上的閉路電視顯示，事主當時坐在確診者的斜後方，並沒有佩戴口罩。雖然該名確診者有戴上口罩，但中途曾把口罩除下，加上當時車窗都是關閉的，懷疑事主因此受到感染。

周海龍提醒，市民乘搭公共交通工具時，一定要佩戴口罩，同時亦要提醒身邊的人戴好口罩，在車上盡量不要周圍觸摸物件，下車後要盡快消毒雙手

垃圾標題黨
乜春16秒
坐撚咗成程車仲要條友無口罩
係唔係哩到中都唔知啦